\begin{exercice}[Extremum et étude de signes]\label{2F4_E_signe_et_extremun}
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par  $$f(x)=x^2-4x+3.$$
\vspace{-2em}
\begin{enumerate}
\item \`A l'aide de votre calculatrice, dresser un tableau de variations de $f$.
\item $f$ admet-elle un extremun sur $\mathbb{R}$?
\item Étudier le signe de $f(x)+1$. 
\item En déduire que $-1$ est bien un minimum de $f$ sur $\mathbb{R}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
En s'inspirant de l'exercice \RefExercice{2F4_E_signe_et_extremun},\\ étudier les extrema des fonctions suivantes:
\begin{enumerate}
\item $f(x)=x^2+10x+33$
\item $g(x)=-9x^2+12x+8$
\item $h(x)=-x^2+6x-\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 2}$
\item $k(x)=2x^2+8x-1$
\item $j(x)=(x-3)^2-4$
\end{enumerate}
\end{exercice}